{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le roman de réalisme magique le plus célèbre de Gabriel Garcia Marquez?",
            "TrueAnswer": "Cent ans de solitude",
            "FalseAnswer": [
              "L'amour aux temps du choléra",
              "Chronique d'une mort annoncée",
              "Le Général dans son labyrinthe"
            ],
            "Explanation": "Un roman novateur qui raconte l'histoire multigénérationnelle de la famille Buendía dans la ville fictive de Macondo."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur latino-américain est connu pour combiner le réalisme magique avec des thèmes politiques?",
            "TrueAnswer": "Isabel Allende",
            "FalseAnswer": [
              "Jorge Luis Borges",
              "Julio Cortázar",
              "Laura Esquivel"
            ],
            "Explanation": "Les romans d'Isabel Allende tels que 'La Maison aux esprits' incorporent le réalisme magique pour aborder des questions sociales et politiques."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman 'Le Maître et Marguerite', un exemple classique de réalisme magique?",
            "TrueAnswer": "Mikhail Boulgakov",
            "FalseAnswer": [
              "Haruki Murakami",
              "Salman Rushdie",
              "Laura Esquivel"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Mikhail Boulgakov hypnotise avec son mélange d'éléments surnaturels et de commentaire satirique sur la société soviétique."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle île des Caraïbes se déroule le roman 'L'Incroyable et Triste Histoire de l'Homme qui Courait Après sa Chance'?",
            "TrueAnswer": "République dominicaine",
            "FalseAnswer": [
              "Cuba",
              "Jamaïque",
              "Porto Rico"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Junot Díaz entrelace l'histoire de la République dominicaine avec des éléments de réalisme magique et de culture geek."
          },
          {
            "Question": "Quel est le cadre principal du roman 'Comme de l'eau pour le chocolat'?",
            "TrueAnswer": "Mexique",
            "FalseAnswer": [
              "Argentine",
              "Colombie",
              "Pérou"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Laura Esquivel combine recettes et réalisme magique pour raconter l'histoire de Tita et de son amour interdit dans le Mexique révolutionnaire."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur, lauréat du prix Nobel, est connu pour son utilisation du réalisme magique dans des œuvres comme 'L'Aveuglement'?",
            "TrueAnswer": "José Saramago",
            "FalseAnswer": [
              "Alberto Ruy-Sánchez",
              "Ismail Kadare",
              "Kenzaburō Ōe"
            ],
            "Explanation": "Le style narratif imaginatif et le commentaire politique de José Saramago dans ses romans lui ont valu le prix Nobel de littérature en 1998."
          },
          {
            "Question": "Dans 'La Maison aux esprits' d'Isabel Allende, quelle famille raconte ses expériences dans une époque de troubles et de transformation?",
            "TrueAnswer": "La famille Trueba",
            "FalseAnswer": [
              "La famille Del Valle",
              "La famille García",
              "La famille Sadburd"
            ],
            "Explanation": "L'histoire tumultueuse de la famille Trueba au Chili est entrelacée avec des événements surnaturels, reflétant les bouleversements sociétaux."
          },
          {
            "Question": "Quel animal emblématique accompagne le protagoniste tout au long de 'L'Histoire de Pi' de Yann Martel?",
            "TrueAnswer": "Tigre du Bengale",
            "FalseAnswer": [
              "Orang-outan",
              "Hyène",
              "Zèbre"
            ],
            "Explanation": "La présence du tigre, Richard Parker, est un élément central du réalisme magique dans l'histoire de survie du protagoniste."
          },
          {
            "Question": "Quel écrivain combine le réalisme magique avec des éléments d'une riche tradition indienne dans 'Les Enfants de minuit'?",
            "TrueAnswer": "Salman Rushdie",
            "FalseAnswer": [
              "Arundhati Roy",
              "Vikram Seth",
              "Anita Desai"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Salman Rushdie encapsule l'histoire et l'indépendance de l'Inde à travers des éléments de réalisme magique entrelacés avec des histoires personnelles."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Beloved' de Toni Morrison, quel élément surnaturel significatif hante Sethe et sa famille?",
            "TrueAnswer": "Le fantôme de la fille de Sethe",
            "FalseAnswer": [
              "L'esprit d'une vieille esclave",
              "Un poltergeist",
              "Une divinité malveillante"
            ],
            "Explanation": "Le fantôme de la fille de Sethe représente le traumatisme de l'esclavage et sert de vecteur à la fois de réalisme magique et de profond commentaire sociétal."
          },
          {
            "Question": "Lequel de ces décors est un lieu clé du roman 'Chronique de l'oiseau à ressort' de Haruki Murakami?",
            "TrueAnswer": "Le puits",
            "FalseAnswer": [
              "La plage",
              "La forêt",
              "La montagne"
            ],
            "Explanation": "Le puits agit comme un espace surréaliste et énigmatique qui alimente l'introspection du protagoniste et ses rencontres avec le surnaturel."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur de 'L'Amant', qui mêle admirablement le réalisme magique à la narration de la famille Kochamma?",
            "TrueAnswer": "Arundhati Roy",
            "FalseAnswer": [
              "Anita Desai",
              "Vikram Seth",
              "Kiran Desai"
            ],
            "Explanation": "Le roman d'Arundhati Roy dépeint les complexités de la vie au Kerala, en Inde, avec un mélange de réalisme magique et de critique sociale."
          },
          {
            "Question": "Quel est le thème central autour duquel gravite 'Le Cirque des rêves' d'Erin Morgenstern?",
            "TrueAnswer": "Les duels de magie",
            "FalseAnswer": [
              "Le voyage dans le temps",
              "La sorcellerie",
              "L'alchimie"
            ],
            "Explanation": "La compétition magique entre illusionnistes crée une ambiance d'enchantement et d'émerveillement tout au long du roman."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur latino-américain introduit des éléments de réalisme magique et une narration par flux de conscience dans son roman 'Marelle'?",
            "TrueAnswer": "Julio Cortázar",
            "FalseAnswer": [
              "Mario Vargas Llosa",
              "Carlos Fuentes",
              "Luisa Valenzuela"
            ],
            "Explanation": "Les techniques narratives expérimentales de Julio Cortázar entrelacent des événements réalistes avec des éléments fantastiques, défiant les structures narratives conventionnelles."
          },
          {
            "Question": "Dans 'L'Alchimiste' de Paulo Coelho, quel voyage symbolique Santiago entreprend-il?",
            "TrueAnswer": "La quête de sa Légende Personnelle",
            "FalseAnswer": [
              "La conquête d'un royaume",
              "L'étude de manuscrits anciens",
              "L'accomplissement d'une prophétie"
            ],
            "Explanation": "La recherche de sa Légende Personnelle représente la quête transformative et mystique de l'accomplissement de sa véritable vocation dans la vie."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la ville natale du protagoniste dans 'L'Ombre du vent' de Carlos Ruiz Zafón?",
            "TrueAnswer": "Barcelone",
            "FalseAnswer": [
              "Madrid",
              "Séville",
              "Valence"
            ],
            "Explanation": "La ville de Barcelone, riche en atmosphère, sert de toile de fond cruciale aux intrigues entremêlées et aux mystères énigmatiques du roman."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du roman 'Le Voyage de l'éléphant', qui évoque un sentiment d'enchantement capricieux au milieu d'événements historiques?",
            "TrueAnswer": "José Saramago",
            "FalseAnswer": [
              "Milan Kundera",
              "Italo Calvino",
              "Gabriel García Márquez"
            ],
            "Explanation": "Le récit imaginatif de José Saramago entrelace des événements historiques avec des éléments fantastiques, offrant une perspective unique sur les événements."
          },
          {
            "Question": "Dans 'L'Enfant de la rivière' de Ben Okri, quel attribut du protagoniste contribue au récit du réalisme magique?",
            "TrueAnswer": "La vision spirituelle d'Azaro",
            "FalseAnswer": [
              "La force extraordinaire d'Azaro",
              "La capacité télépathique d'Azaro",
              "Les rêves prophétiques d'Azaro"
            ],
            "Explanation": "La vision spirituelle d'Azaro lui permet de percevoir le monde spirituel, brouillant la frontière entre le quotidien et le mystique au Nigeria."
          },
          {
            "Question": "Quels éléments fantastiques sont prédominants dans 'La Treizième Gardienne' de Sergei Lukyanenko?",
            "TrueAnswer": "Vampires et magiciens",
            "FalseAnswer": [
              "Loups-garous et sorciers",
              "Fantômes et démons",
              "Anges et démons"
            ],
            "Explanation": "La coexistence des Autres de la Lumière et des Ténèbres, y compris des vampires et des magiciens, crée un monde imprégné de réalisme magique au cœur de Moscou moderne."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman 'Kafka sur le rivage', largement salué pour son mélange de l'ordinaire et de l'extraordinaire?",
            "TrueAnswer": "Haruki Murakami",
            "FalseAnswer": [
              "Yukio Mishima",
              "Ryunosuke Akutagawa",
              "Jun'ichirō Tanizaki"
            ],
            "Explanation": "Le récit d'Haruki Murakami entrelace la vie quotidienne avec des événements surréels, aboutissant à un mélange hypnotique de réalité et de fantaisie."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}